美股認真討論區XXIII

繼續討論

點解要買美股，唔買港股／支那股？睇下下面張圖就知

SPY(代表標普500)
EWH(代表恆指）
FXI(代表國指）

每張圖第一組數據係計埋股息再投資，第二組數據股息就冇再投資。由此可見美股表現長期領先。

再大範圍睇，美股對新興市場同金磚4國又點呢？

EEM(代表新興市場)

BKF(代表金磚4國)

相信去到呢道各位巴打心入面應該已有答案。

1/.如果要買美股，要點著手好？

請先去有美股玩嘅行／銀行開户口

2/. 美股玩法同港股／支那股有咩唔同？

美股股息要俾稅，部分可以CLAIM（本地支那股支那要收10%稅）
美股部分行會有PDT例，小過25K美金本，5日內炒相同股票4次會block acc. 港股／支那股冇呢條例。
美股單位係股，唔係手，所以係1股股咁買。
美股有pre market同after market交易，香港冇。

其他野差唔多

3/. 一開始買咩好？

初階：指數 ETF (SPY/QQQ....etc)
進階：初階 + Sector ETF (XLE/XLF.....etc)
高階：進階 + 個股 + 槓桿 ETF

新手請先由初階玩起，熟習下美股個跑速先，千奇唔好懶醒跳級。

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

0

0
#4
妙法蓮華經
11 日前
已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

留名
繼續吹奏etf

Price Action价格行为交易法裸K系统学习资料 AL Brooks著 高级篇

買TSLA,為既唔係回報,而係智慧

當朋友當中仲談論緊買NVDA定AMZN既時候, 你彈出一句"我做緊TSLA股東啦屌你老母" NVDA價錢,AMZN級數前景,蔗渣價錢,燒鵝味道,你仲諗NVDA,AMZN真係戇撚鳩" 朋友一聽到你講,原來有樣咁抵既野佢地從來未聽過,立即覺得你係隱世美股高手, 而你係朋友當中既social status立即上升數十級, 女性友人聽到仲會覺得你係可以託付終生既伴侶

所以話,買TSLA得到既唔係回報,而係出眾既才華同獨特既眼光

TSLA我買黎扮型嘅je
同人講自己係TSLA股東，我：
買虛榮感嘅嘢細注就算啦
大注緊係買贏面高嘅

11 Aug 2017
美股買賣Checklist Credited to 硬膠胸奴
CANSLIM既模型
只要合以下大部份／所有既法則就可以買入

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
營業額增長: 季度營業額增長要超過2成，或連續三季的營業額增長要上升
盈利增長: 季度盈利增長要超過2成，或連續三季的盈利增長要上升
三年盈利和營業額增長率 超過2成

2.有沒咩新既轉好既因素？
產業的正面改變，新的宏觀因素
例如：Gaming stock ，(EA,ATVI,TTWO )產業形式開始有轉變，以出售game入面的裝備，或其他DLC product，更加能夠針對不同消費者的能力去賺錢
Tesla，電動車，太陽能技術領先者，改寫整個汽車產業，慢慢改善再生能源的問題（儲能）
TRVG，係酒店的訂價網站殺出一個生存空間，直接幫人格價，但不提供任何預計服務，只收referal charge

價格在52周高位附近

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷 IBD RS Rating
或者Stock Chart SCTR indicator

5.機構投資者？
不太重要.
可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
如果有表現較好的對沖基金有買入的附合上面條件的股票，這隻股票潛力更大

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

可以利用不同sector ETF表現去決定sector的強度
XLV
XLI
XLB
XLE
XLF
XLK
XLU
XLP
IBB
ROBO

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

8.個股既技術形態？
,例子

GOOGL最近的底部區有很多的沽壓，這個就可能要小心，避一避

MELI似係做緊一個cup with handle

MU上方＄36－30係2014年 大成交下跌的區間，沽壓會比較大

9.賣出法則
-收市價大成交跌穿50天線／10周線 （可以留意星期五收市前2小時，如果仲未彈番上10周線的價位，大成交量又大，就應該沽出）
-最高位急跌15％ （但要留意個股的波動性，睇番之前既走勢，又部份股票的上落波動較大，急跌15％可能係正常調整，但大部份例子，最高位急挫15％都係sell rules)
-相對強度線顯著下降，沽出股票（沽出弱勢股，投資基本面，技術面都較強的股票）

1，中國大陸
外國投資者---A股買不了。這裡指B股
資本利得稅：無
股息稅：10%
遺產稅：無

中國居民---
資本利得稅：A股暫免。境外投資股票所得不確定，待專業人士解讀。
股息稅：持股超過1年的，稅負為5%；持股1個月至1年的，稅負為10%；持股1個月以內的，稅負為20%。
遺產稅：無

2，美國
外國投資者---填一份W8-BEN的表格，申報不是美國納稅人
資本利得稅：無
股息稅：30%（註：按兩國稅收協定。如果是中國大陸居民，則只需繳納10%的稅）。
遺產稅：介乎18%至35%

美國納稅人---
資本利得稅和股息稅：2013年1月1日起，針對高收入階層的最高稅率被上調三分之二，從15%調高至近25%；其餘收入階層的納稅人，資本利得和股息稅稅率在15%-約20%不等。另外也有一些稅階的納稅人仍可享受零稅率。（來源：WSJ）
遺產稅：最初的525萬美元免稅，其餘部分的稅率為40%。

3，香港
所有投資者---不愧是納稅天堂！
資本利得稅：無
股息稅：本地公司無。紅籌國企扣10%。
遺產稅：無

4，英國
外國投資者---難怪還是全球金融中心！
資本利得稅：無
股息稅：無
遺產稅：待查

英國納稅人---
資本利得稅：大概18%-28%
股息稅：10%-36.1%
遺產稅：免稅金額門檻為32.5萬英鎊至2015年4月5日止，遺產稅率為終身移轉額之20%，不動產為40%。

5，新加坡
外國投資者---難怪吉姆.羅傑斯跑去了！
資本利得稅：無
股息稅：無
遺產稅：無

新加坡納稅人---
資本利得稅：無
股息稅：納入個人所得稅
遺產稅：無

6，法國
外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：按協定。中法稅收協定10%。
遺產稅：待查
金融交易稅：總部在法國的徵收0.20%

法國納稅人---
資本利得稅：從2013年1月1日起，股票、債券和類似證券的偶然所得按照累進稅率徵稅。有條件享受20%-40%免稅額。
股息稅：利息收入或類似的固定收益證券收入的納稅人，可以選擇對該項收入適用19%的預提稅替代個人所得稅。
遺產稅：5%-45%
金融交易稅：總部在法國的徵收0.20%

7，加拿大
外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：25%。中加稅收協定15%。擁有支付股息公司至少百分之十選舉權股份的公司，不應超過該股息總額的百分之十。
遺產稅：待查

加拿大納稅人---
資本利得稅和股息稅：納入個人所得稅，計算複雜
遺產稅：以資本利得稅形式收取

8，意大利
外國投資者---
資本利得稅：個人12.5%；持有多於2%投票權或多於5%資本的"大戶"，其資本收益的50.28%可免稅，但其餘49.72%的資本收益須按一般稅率27.5%繳納
股息稅：27%
金融交易稅：0.22%
遺產稅：待查

意大利納稅人---
資本利得稅：納入個人所得稅
股息稅：納入個人所得稅
金融交易稅：0.22%
遺產稅：4%，6%，8%

9，日本
證券交易稅：無
印花稅：無

外國投資者---
資本利得稅：20%
股息稅：20%，除非兩國另有協議
遺產稅：待查

日本納稅人---
資本利得稅：20%
股息稅：10%
遺產稅：累進稅制，最高70%

10，韓國-
證券交易稅：對賣方徵收0.3%
印花稅：每張單據400韓元

外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：按兩國協定0-20%，中國居民10%
遺產稅：累進稅制，最高50%

韓國納稅人--
資本利得稅：大公司的大股東持有不足1年的股票轉讓30%,中小型公司股票的轉讓10%,其他股票的轉讓 20%。此外對個人所得稅納稅人還應當按照其所得稅額的10%附征屬地方所得稅性質的地方居民稅（見居民稅）。
股息稅：併入個人所得稅6%-35%
遺產稅：累進稅制，最高50%

硬膠胸奴，reference史溫書本，睇番Q&A 介紹既書，有心機可以追番post，趨勢分析 Templates
圖表先睇長遠d既圖表，我個人先睇周線圖－＞日線圖

史溫個兩本書最重要既兩個concept,
資產價格走勢的階段分析，
價格強度（同大市比較）
我地假設資產價格從下跌開始，圖例：Alibaba,DIS,LM

第一階段：儲力既階段

我地假設資產價格從下跌開始，係儲力既階段，你會見到紫色線30周線，個斜度會從下斜轉向平坦， 股價有時會係30周線彈上彈落，通常成交係儲力階段都係好低，沒咩力

但當從第一階段轉向第二階段，你會見到30周線斜度從平坦轉為向上，
每一個新既低位都比之前既低位 高,(Higher Lower），大部情況會Higher Lower + Higher High，係BABA既case,2015年8月3 日到2016年8月8日到既走勢，你會見到新既低位高過之前既低位，加上30周線開始向上），之後2016年8月8日，BABA向上突破

咁紅色字，你可以睇成為第一階段轉向第二階段。

而且係e段時間，價格強度線開始轉為向上，即係股價outperform 大市

但我要強調，資產價格係第一階段，之後唔一定會去到第二階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第一階段轉向第二階段既轉折點既股票。

第二階段:上升階段

上升階段唔洗睇，即係Higher high ,higher lower,股價係 30周線上面，仲要價格強度線向上走

第三階段：派貨期

就算又靚又大又堅挺既胸都會有下垂既一日，股票都係一樣，股票會有高速增長期既時侯，之後都會轉慢。而上面第一張既圖表，你會見到股價開始升得好慢，之後30周線會從上升既斜度轉為向平坦，而股價會環繞30周線彈出彈入，
而重點係通常第三階段，股價既價格強度線通常會轉弱，，所以如果分唔到第一定第三階段，可以睇堆價格強度線。

你係上面幅圖會見到，當30周線打平之後，30周線斜度平坦轉到下斜，而價格開始向下跌，Lower Low,Lower High
咁就即係等於第三階段轉到第四階段

但我都係要強調，資產價格係第三階段，之後唔一定會去到第四階段，可以一個業績期，唔知咩柒野出現，令到個股價從第三階段，跳番上第三階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第三階段轉向第四階段既轉折點既股票。

第四階段 :下跌期

下跌期唔講，好易明

星期一升定跌呢

要投資先求知

個人並不推薦本地出財經書，因為有其他更好嘅選擇。個人推薦台灣寰宇出嘅翻譯書，好多本本地圖書館都有。（少有政府係做得好嘅野）

個人覺得較重要嘅幾本

初階：黃韋中嘅主控系列

進階：

你地有冇俾錢買trading view

咁快推爆既

冇, 但adblock whitelist 左佢

正式加入左美股行列

最後音樂椅

搬到上2760

食正成個浪 我想問IB 有一個制專做collar？

回返上一個post
Cboe 沒開bitcoin options

想買，其實唔錯，而家用黎mark數

期權combo option chain，不過價好西，單腳落好過

新post? 留名

用來求其睇下圖就好用
mark數唔洗用佢啦

Option chain
可以揀單項到價都成交，定成個option combo到價先成交

我師父又關照美股巴打，早知我都玩啦

【實戰理論】美股已出現虛耗性升市（沈振盈）（JAN 08）
2018-1-8 10:11:51

上星期五晚美股再創新高，道指上升220點，收報25295點，進一步出現虛耗性上升。剛公佈的就業數據，非農新增職位遠低於預期，失業率持平，但平均工資時薪上升。工資上升再加上油價持續上漲，估計今年的通脹會加速上升，加息的速度應會較預期為快。而美股在開始「收水」之時，卻不理會此等因素，繼續大幅上升，進一步確認步入非理性亢奮階段，亦正正就是牛市三期的末段。而觸發今次的升勢，其中的一個原因，就是要多謝特朗普的道指三萬點言論。特朗普今次的公開給予股市目標的做法，跟2007年曾俊華動用公帑入市購買港交所（）一樣，有異曲同工之妙，將散戶推向瘋狂狀態。

港股企穩30000點之上，恆指又破一關。現時市場普遍目標直指2007年的歷史高位，31958點。此點數跟上週的收市價，其實相差約1000點而已，博唔博就自己去決定。十年的大位，要上破並不容易，回吐壓力也不會輕，論值博率上也不應該去博。筆者看淡後市，固然不建議大家去博，就算你是好友也應該要慎防技術上的大回吐。

沈振盈

成個option combo到價先成交好似穩陣D

有佢唱淡 美股巴打們可以穩坐待升 仲有2成升幅

Combo係成個組合quote，chain 就單同落一次睇曬咁多個月唔駛慢慢禁

外資繼續買

留名

巴打keep this posted everyday

其實跟住台灣外資買賣超做，捉個大勢已經好準

台灣香港同步率好高

- Captain Cool

邊位師兄

邊個來 炒我地連登仔個名，我地2017年連登一出現已經有
今日美股睇來回一回，休息下

有沒巴打有買汽車股,THO?

FLIR突破底部區向上
pre market 上到＄49

CBOE都準備向上突破

咁多位大佬好，小弟岩岩開左個富途acc買美股，打算小小地玩一玩月供etf，供vicex，spy，mtum

想問點樣唱美元入落account會最抵，我用中銀外匯寶好唔好，定係有其他方法?

有GM

開ib就至好
銀行的話差唔太多，除左HSBC
揀間方便自己既銀行就得

因為我冇10000usd
唔係我都開左ib

CAT

NVDA +2%

止賺Visa了

升得咁快既

漏左拎IB KEY果個電話係朋友屋企...

全線綠燈

咁巴打你用咩mark數?

TSLA突然間上咗去，+3%

又跌返落嚟

why,到目標價了?

過左我條trendline既upperbound..$119.5放左
而家仲升緊

我差唔多全線紅燈

想問下有買CAT既巴打係咪剩係睇圖
因為我見佢幅圖係幾靚但基本面唔多掂

基本面你知得幾多呀

咁大家都係睇數據既姐
始終覺得圖靚之餘基本面都靚會更好

CAT垃圾黎, 千其唔好買

前一兩個post已經留意到你地講
不過我cd rom多

當連登仔睇低tesla就爆

我哋110幾蚊開始入左

招喚潮文

我做緊TSLA股東啦DNLM

暫時全綠

一路以前自己有30%持股係TLT，點知計錯數原來總額少咁幾%
遲下都係慢慢調整返先

Biotech全體插水

上一兩星期都升左好多
都係時間回下

利申：重傷

Oled 繼續上

想買d同黃賭毒軍火既股票，有冇好介紹，vicex好似唔比外國人買

LMT BA RAI

開咁多日市升足咁多日 好似恆指喧10連升

開咁多日市升足咁多日 好似恆指咁10連升

睇下究竟會升到幾時

回下健康D

係..佢升咁耐回調一日再升會好好多

日日爆

一起身就見到IPGP爆左

見到5號仔股價真係嬲左 81 有225個老散賣盤頂住

回少少再爆爆佢

Tsla升到傻左

過多一排就要報退税了，大家準備好護照正本/已認證副本申請ITIN未？

未試過添，成個程序花唔花時間？

我都係今年先第一次去報税，要等到broker出咗1042-S表先可以申請ITIN

拎番咩稅？

業績公佈期同季結會特別提防大幅回吐

近嚟應該都係Tech主導市場

Ptt 有人貼炒option爆倉圖

說實話 這個損益有問題... 比這個多蠻多的哀

日盛這個怪怪的 如果逐筆的話 就不止這樣

我真的無法想像01/02到現在 短短幾天 會發生這種事

我實在是蠻難過的 本來想說 今天有機會回檔我就停損

可是禮拜五晚上美國大漲兩百多點

我從禮拜五到現在幾乎沒什麼睡

每天盤後(夜盤) 就是嘎嘎嘎 一直漲 一天回檔都沒有

昨天整晚都睡不著一直做惡夢

而且這只是一個戶頭 ...比較作選擇權的

我另外一個戶頭都做大台的 也全部平了 哀 尾盤還往上 我真的絕望

大立光衰退成這樣 大盤也是不甩 用傳產鋼鐵水泥玩死空單

我說真的我認輸了 我不玩了

今年才開始幾天 雖事連連 除了期貨還有一些別的事

真的是蠻絕望的 哀

我結論只有一個 心得也只有一個

傻瓜如我遇到這種一波到底的 真的死無葬身之地

我可能再也不敢進來了

阿大家稱呼我為反指標我也無言以對了

希望大家要審慎投資

我放空

我絕望

我畢業

心臟痛痛的 不知道是天氣變冷還是怎樣

祝大家投資順利

all in or nothing

唔順勢玩已經輸九成 仲要用捉rebound既心態去執個少少 好難唔輸
點解總手續費會更多？

以為自己係股神可以左右大市咩佢

用個人免稅額退全部withholding dividends/以NEC方式退回非美國來源嘅dividends

外資開始出貨了

要收緊ES個collar了

減下囉

台灣comm高加稅

唔一定要做順勢，逆勢都係一種重要嘅技巧

但係佢做逆勢嘅原因不明，組合又全冇防守力，除咗運氣真係冇嘢幫到佢

Agger

引用一下其他巴打的佳作
[美股] 退稅一問

利伸：未試但想試

出少少貨先

Push up
個mac機話要求一個latest version of VMware

又升? 今年第1個月就咁

health care反彈緊，finance今晚都靚

tech回吐緊

amd又黎10-12大法

回返少少好喇，唔好回咁多

想加d non tech
有冇推介

唔回我仲驚

gs買唔買得過

cat ba?

我哋話入得你係咪入先?

no.

買佢D fd jpm/bac好似比較好

鳩盛

Why
早兩個禮拜入左

BA真係堅過石堅 後悔無買

有冇巴打有玩FFTY，而家根據O’Neil 係唔係買點？

Me 2

Short GOPRO等食花生

成日 大波 幅

坐左半年貨

周線cup with handle

BA點觸會咁勁

MU點解最後會急插

同intel分手消息影響？

出咗消息後幾粒鐘先再插，仲以為冇事訓覺

因為a380就收皮？

我想問用TD果位師兄
家陣入數去TD使唔使電匯美國？
我一年前都係寄form去美國開，但開完見個電匯手續費太貴就轉投Charles Schwab

好，我放工試工

So sad
我以為佢開左香港戶口比人入錢

如果信油價會升可以小注國泰

炒期油令盈利上升？

Us 10yr treasury yield 已經升穿2.5
Bond market 跌勢確立
等埋junk bond 一家親
之後就係stock market 見頂

國泰之前做左撥備 今年應該有profit

報紙佬吹緊垃圾債國債息差收窄利好股市

咁成個過程講緊一年時間起碼
仲有得玩多陣

Xnet又上返去

財經新聞講，trump下一步將推出增加基建投資的法案

仲有冇ching 持有aaoi

係就快 上個月等到依家

無見一排 跌左好多

算係

Xli cat fatfat

點呀
我都想轉

唔怪得早兩三星期升定先

1/7/8/9考左 ok?

呢D可以點樣考到?

有冇人用Robinhood?

外資繼續出貨

有冇咩受惠股介紹

CAT 同 DE 我以前都留意過

BA算唔算呀

有冇工啱fin engineer?

期油升到呢

回了回了
future趺到PK

ES5點就叫PK

你呢d range 好大wo 但成續好應該都唔洗做sales 可以去做analyst

Bank-local commercial bank
Material- steel,copper

有無master以上

冇，engineering degree，冇金融業相關工作經驗，想搵entry level嘅fin engineer／technican職位

自己係自由工作者，唔駛靠呢份工開飯，所以full time, part time, 薪酬不拘。主要想進一步了解fin system嘅運作，同埋睇吓其他人點做

vix終於開車

今次似堅野，做好安全措施

再順手抽水

啱得掂自己個portfolio已經掂啦，唔一定要做fund man

Fin eng至少要master以上
自己炒賣仲好啦 我依家番工都係呃兩餐

Fund man 唔係想像咁好架咋 成個月先做下trade 又要計cost又要成日同sfc打交道

跌佢老母

BA太空、軍事多喎

都好耐冇做特價...it's time

传闻有亚洲某官员建议放缓或停止购买美国国债，美元指数跌破92至91.94；
欧元兑美元升破1.20，至两个交易日高点1.2010；
英镑兑美元拉升60余点，刷新日高1.3559；
澳元兑美元拉升约40点，刷新两个交易日高点0.7866

咁似我既..

閤世界都跌

英特爾（Intel）和美光（Micron）合作研發 NAND Flash 多年，8 日宣布準備拆夥，將
在完成第三代 3D嘅AND 研發之後，正式分道揚鑣。

Anandtech、Barronˋs 報導，英特爾和美光 12 年前成立合資公司 IM啫lash糍echnolog
ies，發展 NAND。英特爾資助研發成本，並可分享 NAND 銷售收益。不過兩家公司 NAND
策略迥異，英特爾的 NAND 幾乎全用於企業市場的固態硬碟（SSD）。美光除了販售 SSD
、也供應 NAND Flash 晶片。

目前兩家公司的 3D NAND 製程，進入第二代，可堆疊 64 層，正在研發第三代，預料可
堆疊 96 層，預計在 2018 年底、2019 年初問世。此一製程之後，英特爾和美光將各走
各的路。

Anandtech 猜測，也許是 NAND 堆疊層數破百之後，需要調整 String Stacking 的堆疊
方式，兩家公司對此看法不同，因而分手。另一個可能是，目前 3D NAND 的生產主流是
電荷儲存式（Charge trap） ，三星電子等都採用此一方式，英特爾／美光是唯一採用浮
閘（floating gate）架構的業者。也許是兩家公司中有一家想改採電荷儲存式架構，但
是此舉等於坦承失敗，代表從 2D NAND 轉換成 3D NAND 後，續用浮閘是錯誤決定，因而
鬧翻。

值得注意的是，兩家公司仍會繼續共同研發 3D XPoint 記憶體，此一技術被譽為打破摩
爾定律的革命技術。

美股美債rebalance失效

Gold

依家係YIELD HEDGE 美債＋FINANCIAL

股災呀

我D EUFN＋KRE＋XLB ＋AMLP 今晚快D發下威

記得巴打教睇瑞郎

2k 20倍LEVERAGE 咁炒

屌做咩跌

炒外匯應該 但我全部都係Call，

5% otm call 跌市就掃

你掃邊d 股票call?

希望跌穿23000俾我入貨

跌穿23000真股災啦仲入貨

你地望回呀麻 而家咪回下

停買債或者減慢買美債，可能係資金本身外流，冇多餘錢買吧。

持有HSBC 極睇好佢 衝破蟹貨區就直上

shit我部iphone無lala開唔返機

唔調下就一條氣上climax run ga la

大獲 成手債etf

有沒人可以救我，唔係沒電，但係我開唔返

巴打要賣股買新iphone？

有冇試過音量制、開關制一齊按實?

ISRG

沽凈ISRG

股神

kodak.....一拉埋crypto即升到癲

依個真係好好笑
起死回生之術 · 加密貨幣

MU

US 10-YR 係咁升

感謝
美股終於肯停

今年內股市必有大回調

止賺左pypl fb搵機會再入pypl

沒錢入，miss撚左，屌
回返 好息之徙巴打
銀行股買call，我就沒咩意見，
但我有錢我會買正股－HSBC，買正股收下息好似好 d Dividend yield 4.89%
好似HYG個yield都係高佢少少

我覺得Long Call應該係有兩個前題
第一係，個underlying asset個升幅要大，例如一年升90％，例如炒半導體股，科技股，或者其他版塊既高增長股
第二係，未突破底部區之前，但股價慢慢起動向上既時侯入
第三係 ，都係個IV既問題

美中金融大戰開始

開市走埋ISRG

點解止賺左pypl,岩岩突破個底部區wo

又係果句，VNQ冇眼睇

驚假突破 不過呢兩日會睇位再入

多謝巴打告知，問啲做金融既朋友唔多清楚，獵頭公司啲姐姐又九唔搭八

可以暫時hold住。用一堆時間同金錢去讀個master，除非真係好有興趣，否則攞去投資（賭）好過

其中一個想入行睇吓既原因，做咗十幾年老散，想睇吓宜家吹到咁堅既ai, backdata等究竟做到咩程度

CEO吹句blockchain就+70%，咩都未做喎

故事投資法既野常人真係識條鐵
都係升爆廠

AMD +2% ，拒絕10-12

今晚finance勁，real estate仆街，有關於加息既新聞?

美息上到2.59

未清走堆垃圾tech

終於上車AMD

聽日兩張85 hsbc call

而家真係科網泡沫2.0初期，越來越多公司吹做blockchain吸水

有人話今次個市會由虛擬貨幣引爆，睇黎都幾中下

又轉燈

點解全部reits都跌？

早過巴菲特買 GE

佢好似話岩價就買咋喎

6. General Electric’s Value
Buffett was asked if he thinks General Electric Co. (NYSE: GE) is cheap. He would not commit to a price target, nor to buying GE, and said of course that it depends heavily on where other companies are valued at a given time. Still, Buffett did admit he’d want to be a GE stock buyer if the price was right. And GE shares were up 0.5% on a day when the S&P 500 and Dow were both in the red across the board.

Berkshire Hathaway CEO Succession(?), and 8 Fresh Market Insights From Warren Buffett for 2018

係我錯 睇標題無睇內文

估不到我地都可以睇到blockchain既bubble

冚球人仲係buy the dip

Long Island 改名係一例
連Kodak正正經經提出應用blockchain都爆升

Direxion Daily Bitcoin Bear 1X Shares
Direxion Daily Bitcoin 1.25X Bull Shares
Direxion Daily Bitcoin 1.5 Bull Shares
Direxion Daily Bitcoin 2X Bull Shares
Direxion Daily Bitcoin 2X Bear Shares
可能遲D會有leveraged Bitcoin ETF
又有一車車傻仔要去跳樓

想買喎

正喎

如果有options做spread trade 都不錯

GE入面好多好野，但佢本身太多唔同野 ，
個人覺得油價唔升佢都無運行

bear佢老未

美12月份破產潮創新高 都怪稅改案？

據《美國破產協會》(American Bankruptcy Institute，ABI) 報導，2017 十二月底美國宣佈破產的企業高達 699 件，比 2016 年同期的 362 件，出現了翻倍成長，而這也是自 2008 年金融危機以來最高的年增率 YoY 數字。

據了解，企業往往會「選擇」於稅務季節 - 也就是上半年 1 月份至 5 月份之間 - 來宣佈破產。ABI 數據顯示 12 月份通常不是宣佈破產的「季節」，然而，2017 年的 12 月破產數量卻大量增加。美國 12 月份宣佈破產的企業數量也較 11 月份提升了 61%，而前 5 年的平均值則是 8.7% 的負成長。

按月算美國宣佈破產數量 / 圖：Wolfstreet

在一個正常的「破產保護宣誓」(Chapter 11) 中，宣佈破產的企業需重整債務，結清庫存。
Wolf Street 創辦人 Wolf Richter 懷疑，是否因為近期美國零售業倒閉的影響，導致美國破產潮出現提升，因零售業通常不會於生意最好的 12 月宣佈破產，反而是應該是在聖誕消費季大撈一筆。

Richter 剖析，這波「美企破產潮」的原因，可能就在於新的稅改案之上，因為這使得破產企業可使用 2017 年的 35% 稅率，來讓政府負擔這筆金額，以免以 2018 年的 21% 稅率計算，這節省了清算時 14% 的總債務資金。

而對於未來是否還是會有相似的案例發生，Richter 預計，2017 年 12 月的破產潮為歷史性的一次，未來發生的幾率非常小。ABI 顯示的數據中，年破產率也只提升了 2% 至 3025 起，似乎也證明了這一點。

帶AAPL 同MMM入熊市，依兩隻應該唔會點跌
90% cash 等下一波

繼續出貨

本身槓桿etf option都好貴，因為iv大，成交又唔活躍

有無巴打研究開 X (US Steel)

熊市了?

唔肯定係咪一定熊市
但絕對唔會係靚牛
總之留住係度都唔會再有咩肉食

我覺得似會橫行一段日子

求教 大家講到咁恐怖 以家係咪將d 美股rebalance 去買黃金好d

南韓擬禁止加密貨幣交易 比特幣暴跌21%

南韓今天表示，政府計畫禁止加密貨幣交易，引發比特幣一度暴跌21％。而警方和稅務機
關突襲交易所，調查是否涉及逃漏稅，也導致虛擬貨幣市場陷入混亂。

路透社報導，虛擬貨幣過去一年來飆漲，全球各地決策者難以規範，全球加密貨幣重要需
求來源的南韓，卻在此刻出手打壓比特幣。

南韓司法部長朴相基（Park Sang－ki，音譯）表示，政府準備研擬一項禁止國內交易所
進行虛擬貨幣交易的法案。

朴相基在記者會上說：「虛擬貨幣交易引發極大關切，司法部基本上準備草擬一項禁止交
易所交易虛擬貨幣的法案。」

南韓政府的強硬立場，引發國內外交易所的比特幣價格大跌。

司法部長發表評論後，午盤比特幣價格一度暴跌21％，來到1830萬韓元（17064．53美元
）。這個價格和其他國家相比，溢價仍高達30％。

盧森堡Bitstamp比特幣價格大跌超過10％，來到13199美元，稍早甚至一度貶至13120美元
，創下1月2日以來低點。

南韓加密貨幣相關類股也慘遭波及。Bithumb股東Vidente和Omnitel雙雙重挫30％，打入
跌停。

隨你決定啦

咁驚佢跌咪long put

清倉實際

一齊清倉助長跌勢

好似人人去銀行禁哂d錢咁

睇淡 Long put不如清倉等機會

巴打驚債市會跌
狂加息？

想問係會唔會影響亞債?

仲入緊金融股option喎⋯⋯玩多幾日到一星期先

原來td 中文名係德美利，今日睇到電車廣告先知

得微利

Goldilocks

啲REIT做乜事

加息呀嘛

入左LRCX

有冇人開始清倉

CBOE又發功

清緊... 得返amzn 同aapl

Aapl 唔知等唔等業績好...

仲有nvda baba jd tqqq brkb tsm
升又唔覺會升好多
但係就淆

平行時空?

市好勁喎，今日到個油, 油股工業股上

其他都幾好

買左spy同uso，最近油價係咁升，已突破15年高位，睇月線圖似是cup with handle

其實cup with handle係咪最強signal?

Td次次減持P/L會變負數同trade price拉高勁多
有無辦法搞搞佢

有冇人用牛牛個app 不停話系統繁忙，自動幫你logout?
好彩唔係熊市姐

SAME

app 一樣唔得, 電腦版正常

係咪最強真係唔識答，不過見有突破都會慢慢分注入，萬一是假突破和轉trend就即走

啲REIT仲喺度嘔緊，連啲data warehouse都一齊嘔

VNQ冇前兩日跌得咁勁

Ipgp 一個月20%
正呀

我嘅VNQ係負資產

轉接入點去上海…
申利：係深圳骨場都冇問題

跟本下個post 要叫 美股亂買都贏討論區

美股升唔停

應該不會咁架wo

Chi sin 又升

又要搬上個collar

加多陣息先啦

巴打IBKR 應該都賺幾多

請問用咩app可以睇到美股

賺唔多
咁我唯有email比td問下
Thanks bro

CAT 再咁不斷爆上落去，擔心climax run

其實之前都做左一次小平台
暫時都OK

EUFN+KRE+AMLP+XLB

Ching 發達

同意，要小心有climax run

點睇BA?

睇你幾錢買架姐

而家同CAT咪兩兄弟

之前有講一個BA既供應商TDY 突破左個平台底 但就沒咩力水爆上

岩岩先突破第一個星期咋wo....

可能我預期好高

BA係工業股嘅龍頭，工業sector升佢一定係帶頭分子

入左3月到期 vix call 做hedge

有d後悔🤦‍♂️

robo不知不覺由急跌個排爬到$44, 之前之前仲諗住平D買

坐左成個月，終於有7%

個個都清倉食花生睇戲 ？

大市又繼續升，怕轉勢定怕升得太急

利申準備好坐定定，就算熊市都繼續做indexing

我沒走，有調整都要硬食

繼續買, 冇有怕

同意你個利伸 熊市都要做indexing, rebalance

清左升幅勁既 換左少少有價值而又未升既股

諗住今日執過D
點知睇個勢又似大升多獲

接近滿倉同short put咗，應該等業績期先會再執

假如出現大調整會減貨，唔會全部硬食

道瓊期指 25649.0 94.0 0.37% 25674.0 25531.0

美女實在太強大了

提提大家星期一休市，馬丁路德金紀念日

點解可以咁瘋狂

美股坐係度收錢區

心情好矛盾

早知昨天執倉啦......
習慣星期五先執

痴線 又升

美股真係 chi sin，不過我鐘意，因為我都係chi sin

張spy call早放左呀!!!!!!!!!!

fb咩事盤前插水

高追繼續升好過跌到你唔敢買呀

我就賺夠行開排
巴打們賺多d

改版面，news feed 著重朋友消息，減少廣告
好彩之前減持左，廣告水都唔知可以食幾耐

開始加HEDGE 升太多有D唔敢跟機

應該同今日公布呢單野有關
將來可能少左廣告文

之前突破左咁多止賺左

能源股日日火箭
12月出左 能源股 入左 黃金股 表示

一早講左，不過估唔到係今季

要啦 推近個put先

冇玩開能源股

巴打你個盤大，一定要hedge！我呢d散户沒得hedge,來既話就要硬食個調整

宜家入intel 是否自殺?

人棄我取，買facebook

美股就係因為1股股買 所以幾多錢都玩得起
股災冇人知
美股post有兩寶： amd tsla
買唔買得過就睇個人了

咁荀跌5%，啲Fanpage持有人要課金人哋先睇到。喺冇其他更好既選擇之下，fb會收到更多廣告費喎

利申：收害者之一

襯低吸納

別人恐懼

我更恐懼

買左小小fb

揀過隻啦，咁多股好揀，做乜要揀隻麻Q煩嘅

fb 呢個改革我反而覺得好 而且佢有咁多業務 長渣無死既

Fb 點都好難死，咁多網站整合左用fb account login，平民避都避唔到

就算唔睇frd 既content 都要追d 公司既page 拎promotion

MU 同 SQ 真係難兄難弟，一齊上唔到$50之後行兩條唔同嘅路，最多爭成10蚊，而家又一齊喺$42

坐言起行，入第一注fb

有無高手巴打係迅雷到搵到食

而家fb fanpage run 起上黎都唔係平

你哋講得啱，到時如果調高收費又打和返，又要俾錢先見到fan page

有個好緊急既問題

我裝左VMWare 但我用唔到佢話operating system有問題，google左都沒一個解答
應該點做

有無人夠膽炒Kodak

blk 好巔

求教，我明天上堂要用，有沒人幫下我
google都唔明要點做

公幹冇睇市幾日, 仲係升到仆街

你果個係咩檔?OVF? OVA? VMDK? 定係比個ISO你create new vm裝

你果個係咩檔?OVF? OVA? VMDK? 定係比個ISO你create new vm裝
我連你個問題都唔明

你知唔知個VMware用黎做乜既先

我要裝個VMware用window再裝個big data既VM

咁你整個Virtual Machine出黎要裝返個Windows OS先得架

個問題我唔知邊到有得裝window OS

你個咩big data既野係咪windows先裝到阿
唔想煩直接拎部Windows機啦

沒window機ma

手上無windows碟？

沒ar!個條友話用vm就裝到，點撚知中左伏

上網dl個windows iso就得啦

試下裝試用版

佢比你果舊野有咩file? 有冇個list睇下

如果係VM, 應該VMware fusion可以直接開到

利申: 未用過Mac

冇錯喎
整個windows VM咪裝到入去

搞掂，多謝上面既巴打既指點，我開到了

PYPL仲未突破向上
我睇好defence既sector
TDY
睇返IBD Sector rating defence仲係197既排名 入面，排係第48位

仲有科技股
IPGP

Amazon衝緊1300

頭2個有冇ig...好正

道指都升到冇brake...上年有冇試過咁堅?

上年話要交減稅方案交上參眾兩院果時? 都係連續一、兩個星期升唔停

買入VTI一個星期，升左1.5%

EUFN＋KRE＋AMLP＋XLB

準備放野等調整

Sold 等回調再入

我記得上年年頭又係咁, 日日破
今日高位明日低位
btw呢度好似唔多覺有人玩指數

Tqqq dia robo 持有
不斷加倉

robo好玩嗎

本身想買日本科技股，但才疏學淺，所以買ROBO算

有冇人睇可口可樂 KO

買日本既話買botz 都算買到既

AMD tsla 想輸錢既可以買

tsla 個上落大到呢

有冇人會玩 SPXL? 一直有買 VTI 但唔夠喉

睇佢一年表現比tqqq差喎，我都有買vti但後尾轉左做tqqq

買TSLA為既唔係回報，而係獨特既眼光

根本係成個電動車市場competition太勁，加上tsla盤數仲係差！～
個electric truck其實其他公司都有出，例如好似之前講個一隻THO

如果你睇返圖表，TSLA 既RS線不停地下跌

有圖有真相

點解要等調整再入過
個市好明顯同1999-2000年咁 牛氣衝天，
就算回都不會回得好心 應該要坐住d盤 繼續坐

我諗住長坐, 賺頭蝕尾算

我覺得適當時候，都要賣出股票 但好明顯現在不是，最多係回一回

Spy call
每個月2-3% 本金買

年尾一倍回報唔難

尋晚真係好chi sin，又升，每朝要4:45起身睇住收市真係

美股年頭都而家已升接近4%，計佢去頂位升到2成，再調10%，埋單全年應該有賺

Bond/REIT 目前蝕錢中
全靠股市hold住個portfolio

Ko 應該係我頭幾隻買既美股

有之前儲落既credit put打底, 如果依家入下月遠價debit diagonal call, 擺到short到期搏佢小回大漲 咁樣做抵唔抵玩?

REITS蝕緊5%，面不改容

Short近月long遠月，急升好易奶野，個delta近月快好多

買左咩reits

Buy AMD

VNQ

其實幾有趣，過完年先蝕咁多
開心蝕錢，最好下個月比我買平貨
隔多幾個月做埋rebalance就更好

NYSE: AFL 大跌
係咪入市好機會？

又升
點解我個啲跌

我見short近月遠價 long遠月近價都係叫diagonal call 咁好似limited profit + limited loss?
我睇ib performance profile同參考網上graph, 冇實際計

問題係你會一齊平定分開平，如果分開等到期，要好準先得，一齊平又賺唔多

感謝
咁我都係實際操作一次試下先 太蠢諗唔到到時會點
賺多同少都係拎個經驗

無BA覺得自己跑輸大市

發現ib 尋晚幫我自動平左sp 點解會咁

你地講得BA越多我越驚佢爆

唔夠按金？

利申不學無術，單純想學下option基本運作

short side既利潤最多係short果時收到既期權金
假設short call左SPY，期權金3蚊，每張合約100股
假設係otm 價外，冇內在值，亦無時間值損耗，而期權金升左做7蚊，而我決定中途平倉既時候，我到底有冇賺到？ 有的話賺左幾多？

好明顯係輸錢中

賣左-$3x100, 要用$7x100買返,蝕400未計交易費

明白
多謝

你望下係咪接左貨先

ibd etf LEADER. 新etf，買領先的etf。
可以用呢隻的HOLDINGS 黎睇下領先的SECTOR

我就唔怕，因為冇貨，到我入時應該爆

加息期仲keep reit?

SPY嘅call option

1/. 係期權都有時間值損耗，分別只係多與小

2/. 可以簡單咁唸，你係保險公投，收左人3蚊保費，過左一排，你發現陪錢機會大，射去俾第二間保險公司，但人地要收你7蚊，結論要陪4蚊。

唔係用黎炒，怕咩？
越跌越買先係assets allocation既精髓

加油

越跌越買

係，如果係indexing 係沒錯

要炒上落正路唔會買REIT.....
價值投資我都想聽下你點睇學下野..

但之前最旺既DATA CENTER REIT呢期都跑輸晒.

Long係買方，short係賣方
假如你發現買會賺到4蚊，即係short咗會蝕4蚊，假如平倉的話

應該夠呀

我諗巴打係用

入面既方法

就係無接到 接左計埋期權金仲有小小肉食 衣家直接幫我平就乜七都無

ching, 請教呢本有咩正野?

in the money?

差零點幾

呢本書我諗大概有幾個重點
第一個重點就係財務學所講既隨機漫步，資產價格既未來走勢係沒辦法可以預測，因為所有information已經係已知。所以無論你點樣去做基本分析，技術分析都係沒用
第二個重點係 儘早投資，仲要係被動性投資，用ETF （定期定額 同定期調整）去進行分散投資
入面會講好多ETF，邊d etf唔好，邊d好。點解要用ETF，因為etf收費便宜，主動型基金廢到鳩彩。1等等

第三個重點係 資產分配 教你咩年紀，點樣配置
第四個重點係 個人理財，應唔應該買保險，買咩保險

呢本書你睇成為一本個人理財書會好d

相信指數長存，相信世界經濟不斷發展及通脹下，指數長期黎睇係上升趨勢
VNQ唔同823，係成個指數而唔係某幾間公司

價值唔價值我就唔識亦唔會睇，做好資產配置，定時定候投資，然後坐定定
詳細請睇綠角個blog, 我無謂獻醜

yes
我將short call 同long put混埋一齊諗先會問左咁蠢既問題

如果按金夠，又冇接貨，可能ib啲數字搞錯引致，間唔中見到啲p&l錯到離譜

呢個係一個結合逆向投資嘅投資方法，個倉愈大愈有機會用到，詳細自己睇資料

如果係超長線投資(1個ECON CYCLE)的話，逆向投資＝價值投資

個勢好到你唔信
Earnings season 又再壓返低個valuation
開始覺得15至16 年頭當調左

問題係 你依家入貨個時機好唔好，我覺得係個周期中段做ANTI CYCLE 係最好

15年到16年年頭，我記得真係風聲鶴唳
不過現時睇版塊既表現 周期股同能源股開始轉強 睇來今年應該係牛市既尾段

指數正股＋call here

無論咩股票都有個價
只要低過個價就可以買
REIT 都唔例外

有一日你係仲無乜人行既街上面見到張一千蚊紙
你話：如果呢張一千蚊紙係真既，一定已經比人執左
我執起張一千蚊紙袋落袋

個人見解

資產價格既未來走勢係沒辦法可以預測
『資產價格上升的機會比下跌多。』呢個已經係預測，而且準確度不錯。

因為所有information已經係已知。
所有information已經係已知，但係落注時都係各持己見，不見得誰是正確。
fund manager 跌少少就怕冇咗份工/客戶贖回。
etf 只會機械式買賣股票。
散戶又很多玩垃圾股。
不見得有正確觀念的人沒有優勢。

不當行為

其實對普通人來講，跟住佢咁做，就一定沒死既

冇市你哋都推得咁快

未識Option，建議唔好買call住

星期一休市

如果咁講，同AE係冇咩分別

ADS係A book定B book 行？

不同既，AE好多都沒底薪
但sales有，ADS 個group係幾大架

星期一休市，想轉錢去美國
個Td户口已經沒cash！現在個倉得$2200美金 PayPal 月尾出業績。希望會出枝大陽燭，價外call 變到價內就perfect

巴打嘅操作完全體現LC嘅精髓，想問埋係大約幾時開倉，下次收入新post置頂

你問緊2月到期個張？大約十一月中個市未回個陣，因為十二月捱價都捱佐幾耐，不過本唔大，心理上比較穩定

19年到期個張就係上星期入，始終2月call就黎到價，要搵下一個位繼續衝，不過唔可以買太大，個市一跌就收皮

Nutanix[編輯]
維基百科，自由的百科全書
路坦力
Nutanix
NutanixLogo.png
公司類型 私人公司
成立 2009年
創辦人 德拉傑·潘迪、莫希特·阿倫、阿吉特·辛格
代表人物 德拉傑·潘迪（創辦人、董事長及執行長）
總部 美國加州聖荷西
產業 分散式計算及虛擬化儲存
產品 超融合基礎架構軟硬體
網站
路坦力（英語：Nutanix），是一家設計與銷售超融合基礎架構裝置的資訊科技公司。[1] [2] 他們的產品提供了軟體定義式的資訊科技基礎架構，該架構執行虛擬化的應用程式並且提供了許多公共雲服務的優點。運算、虛擬、以及儲存的資源都被融合至一台可橫向擴展的x86伺服器（站點），並將之部署在執行Nutanix Acropolis軟體的叢集之中。Nutanix叢集消除了對外部儲存陣列裝置的依賴——譬如儲存區域網路跟網路附加儲存。整個系統的能力可透過增加額外的站點來擴充。另外，Nutanix Prism軟體則提供了自動配置、管理及分析的功能。
Nutanix的軟體除了透過經銷商銷售之外，也有搭配自己設計的伺服器成爲一個軟硬體整合解決方案。另外，也與戴爾及聯想達成了代工合作協議，在他們的伺服器上銷售Nutanix軟體。[3]但是，與戴爾的合作關係隨著戴爾收購EMC將變得複雜。[4]2016年8月, 該公司宣布其軟體開始支援思科UCS伺服器。[5]
技術[編輯]
Nutanix軟體爲虛擬機，可運行在VMWare vSphere與微軟的Hyper-V，亦或者是Nutanix內建的AHV虛擬平台（源自於KVM）。執行Nutanix軟體的伺服器會被叢集在一起，並透過一臺外部的以太網交換機互連。Nutanix軟體透過光纖將每個站點的本地儲存硬盤全部匯聚在一起形成儲存池，然後將之提供給虛擬機監視器並依其需要而模擬成NFS、SMB3或iSCSI裝置。
沿革[編輯]
路坦力爲德拉傑·潘迪（Dheeraj Pandey）, 莫希特·阿倫（Mohit Aron）和阿吉特·辛格（Ajeet Singh）在2009年所創辦[6]，總部在美國加州聖荷西，產品銷售遍及超過70個國家。
2013年，阿倫離開了路坦力創辦了凝聚力（Cohesity），一家專門收集與管理英語：次級資料的大網路規模平臺公司。[7] 該公司在超過5輪的募資中從風險投資公司總共獲得了3.122億美元的資金，並在2013年前市值達到10億美元而使之成爲獨角獸公司之一。[8]2014年該公司在E回合募資籌得1.4億美元資金而使得市值達到了20億美元左右。[9]
2015年12月，路坦力公司申請首次公開發行，並披露2015年7月底止的前一財年淨虧損1.26億美元。[10][11]發行說明書公開後經過多次更新，包括在2016年8月16日的版本，報告了收入及虧損均持續增長，以及正向的營運現金流。[12] 2016年8月下旬，兩家公司。[13][14]根據報導，的業務爲雲自動化及編排服務，其背後有紅杉資本的資金。[15]路坦力有可能成爲第一家公開上市的超融合基礎架構新創企業[4]，不過也有分析師認爲路坦力上市日期將會延緩。[16]

有沒科技股專十o2

好想擺多D錢落美股但有流動性原因費事煩
但睇香港o個堆有關美國指數既etf好似麻麻地吸引

香港個堆投資外地嘅ETF其實攪笑用

基本上個個字都識，但加埋一齊就唔識

胸巴想知咩？

開左個FB Page放置頂文

所以先想問全能既連登巴打
科技股其實要睇基本面，係幾難入手

紅字，其實up咩！對h整個科技業,有咩大既正面影響

勁 lc妹下妹下既時候我應該會早走左

初部睇係主要係佢用個cloud平台，裡面包咗某啲重要嘅cloud app。賣整合式嘅方案，軟件為主，硬件要都可以包埋

如果你想知咩Cloud app係好重要，睇吓佢公司網頁內容就知。竟然冇Amazon aws揀？!

I see！我發覺cloud computing 呢個主題都幾熱，但我又不太明白
只可以睇SCTR ,Earning個d去比較

諗緊之後會唔會加番張TLT Call
我估二三月個市會回調

買少少，唔多過一百蚊

fundamental唔清楚，好易碰釘或者走寶

加ed

所以正正解釋左LC需要好強勁嘅升勢去配合。

已like

呢個牌子係舊公司做過poc 專賣HCI hyper converged infra 競爭對手主要都係VMWare 香港好似都幾hit

有錯請指正

明明星期五收市P&L係-1xx美金
點解會變左正數？而家休市喎

我都有依個問題
我覺得係IB會根據最latest既 price計理論價
但由於美股有extended hour....我所理解係official既收市價同IB所用既價計出黎既期權理論價有分別

香港應該去搞行業ETF,好似賭場、內銀、卷商，咁散戶唔揀公司都揀到行業。

ib個個禮拜六都會有system update,個P/L價永遠都錯
慢慢就會慣

tqqq 加倉

Ib要我trade夠100次先可以開期權

覺唔覺ib個系統好19, 規舉多多, 個介面又好似20年前啲專業軟件咁

但小弟想玩日股, 可能都會開ib, 有冇用緊既巴打可以講下

我覺得要整一個更新既FAQ
不過我好惰 不想整住

不如講下大家有咩股

小弟玩開港股, 係今年先開始玩美股

有ILMN同ANET, 大家又揸緊咩股

你想知咩先

講真IB最大好處，一係佣金極平，二係用牌價兌外幣，佣金都只係兩蚊，三係差唔多全球股市都有得直接玩

係衰在冇得買香港直債，有埋就perfect池

HKD USD pair 價好過銀行？

因為我本身開左牛牛，佣差唔多，但個系統好userfdly

我試過ib個模擬系統，個介面好差
但係牛牛未有得買Adr, 同埋ib玩到全球股市幾吸引

今晚休市

你集ANET爆升

不過有時都會中伏

道指去年升逾25%，德美利此時進軍香港，散客會否變大戶點心？Hockey不就指數走勢預測，但「擔心美股過高言論過去八年都在」，亞洲客交易宗數平均較美國多7倍，港人亦熱衷股市，公司由籌備到證監會批准前後約一年，對本港業務前景極看好。

黎緊要飛第二度做野

想問買咩notebook睇住個市好？

要求：夠用IB TWS同thinkorswim就得

呢隻同ipgp 真係贏哂portfolio 其他股

macbook air

一定係
銀行買賣差價闊到呢

個UI係鳩左少少
但都係買賣
知點禁就OK

LC成日俾大戶夾IV

呢個post 越推越快

Trade多幾次撳熟啲掣，其實都唔係咁難用

有冇人知牛牛幾時玩得期權, 一買就話內測中

一開始都係得幾丁友，慢慢熱鬧左

越多人買賣美股係好事

而家舊登冇美股POST

快d搵我做宣傳
連登仔支持TD

Air 未必夠用wo mac機都貴

呢類UI先有feel，用charles schwab果個好鬼燥

小弟用mac pro 有CD rom果款舊機都可以，我估新mac air應該ok，但唔得唔好怪我啊

剩係ibalgo已經屌打牛牛

Ib 個平台 係真係專業用家適用

特別係炒期貨

舊代Surface pro 夠唔夠用？ budget預七千內

阿邊邊個ching呢排冇share dt post
相信係賺夠皮享受生活中

有無網路講解option?

站

好耐冇見佢了
可能係澳洲果邊搞緊野

之前巴打推介：

暫時夠用，唔知未來。

利申：晚晚用

其實睇書最好
網上果D都係超級基本野來

sorry，睇錯 ，係mac pro舊款，surface pro唔知

呢排比較忙少少啲生活上嘅瑣碎事，夜晚 trade 完太夜所以冇出 post. 呢排 trade 得保守啲，因為月頭第一日就輸左差唔多700 之後慢慢追返，暫時呢個月 +$400 左右:

仲有排學...

外資反手了

散仔心態

阿ching 幫你日日賺

屌你yy 日日升
有冇咁好景呀

Us 10yr 去到2.55- 2.60 突破區間
爭持緊
好刺激

多d返黎探下大家

歐洲美元穩定下跌

唔怪得鬼佬都話哩隻野捉到trend慢得黎穩賺

用過IB之後唔會用得番普通trading system

港股大性交低收 bad signal 希望唔好有事

Trade workstation 炒期貨係好有用，

利伸:之前用過simulation trading

一日者

又升

冇開市都升

Futures 呀靚仔

點解咁講? 領航嗰d望落好似都ok?

一日, 兩日, 三日...

個tracking error同management fee相比美國.......

金金金

種類少，收費高。

銀銀銀

冇市 有啲空虛。。

最近轉用IB, 想問點aet 到app 版可以睇現貨價黎trade?
係咪要add on 科水?

趁今日休市執左少少portfolio
聽日加返幾隻股先

這本是什麼書

無計
點解vanguard hk唔整個類似VPL嘅ETF,反而ON99咁分開日本同其他亞洲地區做獨立嘅ETF

日本一向同其他亞洲地區分開

落棺sir

日本個市場份額咁大

香港果D on9仔先買

仆街開左個8仔入1000落Chloe有股送
局我做on9仔

要比錢買

我都係 低左低風險1日 都要輸8蚊

原來巴打做測量

Bundesbank Says It'll Add China's Yuan to Currency Reserves

人仔堀起了

送一堆etf俾你？？？

恆指 有D想做熊軍

What goes up must come down.

又爆升了

點算

升到幾時

你就想 得一股aieq

Earnings 來臨 nasdaq 要上7000了

30000不是夢？

升到earning吧

我睇個市今年一萬點

通用電氣美股盤前跌超4％，此前其預計保險部門將給第四季造成62億美元的提列。

今次可能重演2016年中洗走部分「比較淡的好友」

Charles schwab 我買同賣only
無乜研究過佢有乜玩

香港領航個成交量太低，我trade過一次都賣左
Chole我開左無入錢
賺買股送果股算

純粹50萬美元保障，冇咩特點

大家小心支爆，前日有同事講雲南城投債DEFAULT

之前係咪又有單新聞話無錫政府資不抵債

依個未聽過～但城投唔係小野 政府BACK＋以前未DEFAULT過 個個都認為係HIGH YIELD 0風險
點知爆左

近了，你們應當悔改

估好估頂，要享受走勢

補link:

蘋果終於再破頂
上年年頭坐到宜家好感動

銀行股又爆升

其實咩事 全球都牛氣衝天

bitcoin插水，GE大跌，C大升

接近全線大升，AMZN過咗1330

全部股都綠色

ba係咪痴線...

痴左線

Ba

BA幫你日日賺

fat fat

冇買到BA CAT 是否玩完

渣左半年ba

咁得人驚既 升到離曬譜

ba真係癲嫁喎... 第2隻qq

就黎到價...好興奮

up上fb

呢D市冇大錢賺仲心痛過蝕錢

我都有少少咁既feel
不過都係決定忍下手
依次升得遠超我預期

me too, 估唔到一日就爆上
諗住慢慢上

岩岩入左FB, 大家點睇

宜家買咩都好似好貴咁.........但見住係咁升又好想入
但明明升左咁多.....入市又怕

有咩因素你買

等下先lo
冇信心無謂買

會唔會倒跌

區塊鏈, 同埋睇好佢重視用家既改變長遠係有益

入左d twtr

又升下個月又要捱貴貨

好想追ba cat

升升下實會回

仲有睇好instagram （岩岩入左）

vix

上星期大插嘅real estate，health care 頂到，其他開始回塘

呢幾日一直都係咁,市升但vix都一樣升

大上大落係咁嫁啦

點睇tesla

上個月中買落ge 基金10大持股 冇諗過岩岩一個月就差唔多有一成 諗緊止唔止好

諗住VIX 結算會回落，有錢收
點知都仲係要捱下價
VIX 似乎唔係咁易估.......

有咩好貼，又倒跌返

轉晒燈

係時候有個大調整

垃圾 咁都轉燈
不過升咁多日回一回都合理

最後上車機會

倒跌

屌
一起身睇到
做mud 9轉曬燈

跌到hihi

喊出黎
P&l正一皮
一個反手輸幾k

正九k變負一k

大整蠱

好彩淆底無手多多加貨

要反手了

出左向下紅箭嘴

一訓醒賺少左100蚊

尋晚繼續保守 trade (i.e. 細 share size, 用多啲時間等時機，賺少少就走 etc)，成續一般:

暫時睇，美國同歐洲市出左黑雲signal，日本同香港暫時未見有黑雲signal

係咪成日止賺止蝕出出入入，咁快就入肉

港股好痴線

我都係諗左陣 ，乘乖乖坐定定就得
有低位就 加

牛氣沖天

有閒錢都留力算了

我諗講緊unrealized p&l

我琴日臨收市真係小注左熊仔 唔明點解會插咁少
睇到尾市先再諗放唔放

無論Unrealized p&l 都應該係高位追貨啦

係咪BABA嗰下大棍，唔洗驚嘅

我都係咁諗 啲貨由得佢自己chok上chok落就算

個市仲OK
唔洗走都OK

短線就唔知了

死好命尋日走左10%貨

今晚止賺啲科技股先
留返ba pypl brk.b ma

Pypl 好硬
坐多一個時間先

我打算杜指30000開始走10%

Set 左stop gain 唔好再諗

倒升

呃貨

有冇人搏3M , CAT業績？

我開個時諗過冇乜SO
就冇交Chloe 份form

BAC 有野宣布?

咩料

公布業績

咁平常野姐

LVS崩盤😭😭

又跳水

GE隊極都仲有咁開心

仆街了，又升
聽日追都追唔切了

BA繼續日日賺

岩岩開始玩連登，發現高質post, 冇美股acc 但看淡nasdaq long jor 7331

ANET 開車

問君能有幾多愁 沒買騰訊沒買BA

仲有CAT

古惑的VIX

唔知呢度多唔多人睇VIX
連續兩日VIX FUTURE 市前都跌，但開市後就挾上
明明SP 500 係正數
咁樣輸法都幾無辜

焦點科技股都係月尾派成績

有冇人係ib收過息
係咪要主動去ib填fatca w8份表？
填完佢下次會唔扣起30%定點？
另外如果有ib買港女收息會唔會比佢扣30%？

感謝各位

美股唔知，港股唔會扣

內房先係17年大贏家

美股扣左
睇上個月statement nvda派左6蚊比我佢扣走左1.8做us tax

好詩好詩

Shhhh 收埋食好啦

ALGN 其實都買左唔細車

Adbe 繼續上

Consumer staple破頭

股市冇得估，只能享受走勢

可能用VIX 去享受走勢
未必係最好
但都希望靠VIX 去贏錢既做法可以繼續玩落

跌多 d 比我入多 d

I smell Under Armor
how see

不如諗下借錢買call 博幾十倍回報 靠d垃圾agent 都係哂氣
Pypl 不知不覺去到$82

歷史上第一次tqqq收市價高過qqq

BA

好野緊係益巴打，我唔信美國果班係度mon住

一個星期升左50蚊

Ib 岩岩先比我開option

股王

已經唔知點解可以咁強

Long Options好易輸,少注怡情

收埋食

1/. SP500同歐洲舊黑雲一下散左，美股真係太強

2/. 金開始轉弱

3/. 美元有想升績像，EUR同YEN開始走弱

Gsr....好邪架
唔好咁高調
唔到你唔信

請教下
長線美元強不利美股
短線調轉，代表資金流入？

不止一次推portfolio 要有tqqq 旁身

我日日吹BA CAT又唔見佢趺

市場唔可以咁解釋，因為總會可以係市場上搵到相反嘅例子。所有嘅解釋只係俾個籍口自己點解要買落去。

我只相信走勢同動能

圖已save

諗起以前我成日鬥氣...輸唔少

+1
Trend is your friend till it ends
以前真係唔信

同意，走勢同動力

以前成日見大升就搏佢回吐 依家靜係跟大隊走

似乎呢度無人留意佢

動能系統會有假突破現象，要補埋呢點先得

例如尋晚咁

妙巴，我見你平時做宏觀多。有冇用開啲site會有唔同asset炒埋一碟嘅走勢？

Cnbc 個app 其實都分好哂

有冇炒埋一碟嘅走勢圖或者強弱指標？

得報價有時記唔起之前嘅走勢

想問大家 bitcoin option IB 個名叫咩

終於回下

巴打用internet explorer?

繼續掃貨

周董係串D

我用tradeview，都係手動入資產，每日update。

Xbt tracker 咁上下

又升返巴打唔知美期？

串人之前check 下fact 先

冇主語邊個知你講乜

大市成交開始升

有冇人有留意半導體 近排升左好多
想入少少SOXL

Ib ticker: BITCOINXB

Bitcoin 有options架咩？

有買STM
TSM都有睇
半導體既設備公司表現都幾好
但基本面不太識睇，都係用RS rating 同eps rating去screen

隻soxl140蚊入左

半導體真係好強

Mu依然垃圾

Dram 擺脫唔到cyclical

Mu 我走左 輸30%

Nvda+tsm la
輕輕鬆鬆

有野想問巴打，岩岩沖涼，d水唔覺意入左隻左耳，現在好似左邊好似有d聽唔到野，好似有野塞住，應該點做！
TSM升得好慢

側頭等水出

打側訓啲水自然會流出嚟

Thx 2位巴打
TSM cup with handle breakout
TXN 原來都升得幾快

半導體我最鍾意amat

打算重貨現價入Facebook 大家點睇

要擺一排

痴撚線

要回了

十三個交易日已經有上年差唔多一半盈利。

Fmc...好彩
Lithium battery 咩事

28股FB

我都想

BA特價

終於肯跌

有冇巴打最近開過IB AC可以教下我

頭先揀完股票現金戶, 佢出左句野話要求我2萬美金淨資產, 要我改個淨資產先玩得

同埋開IB AC有冇要求話放幾錢入去

筆錢唔急用都OK 既
利申：有貨

Oil 摸左頂diuuu

现金账户中的股票要求您的流动资产净值不低于20,000美元

佢寫左句咁既野

我現在d call都只係賺二成到咋

但ib係唔會要你證明

屌，又係大漲小回
搵次回翻5/6百點先好講野

美股回600點我應該清哂倉

GE入唔入得過 想撈底
但又怕佢繼續插

個倉有Pypl Ma 頂住

分注買啦，何必一注定生死呢

AMD終於（暫時）脫離11

10-14循環大法

Ipgp 垃圾

Twitter 個勢好過fb

諗唔到炒既理由

反彈返上30蚊真係唔講得笑

轉埋燈

GE落緊地獄

跌多D 啪啪啪 跌多D 啪啪啪

尋日走左bac
早兩日入左d chip股博業績
唔對路即走
好鬼驚

1/. 暫時形勢同尋日一樣

2/, 新加左CHF，NZD，BTC，同ZN

呢d data係邊到搵架

1 Feb 前後好多隻焦點公司公佈業績：

31 Jan before market open
BA

31 Jan after market close
FB

1 Feb before market open
MA
BABA

1 Feb after market close
GOOGL
AAPL
V

其實係好簡單嘅野，周圍都搵到，只不過一般人因爲先入為主嘅觀念而忽略左

可以貼埋上fb

各位
咁強既市要好好把握

剛剛轉左一千美金去户口

《經濟通通訊社１９日專訊》據外電引述消息人士報道，美國總統特朗普正在最終敲定外界期待已久的基建計劃，會將項目的多數融資交由民間投資及各州及地方稅收承擔。
消息人士稱，特朗普或在１月３０日的國情咨文演說中提到這項計劃，但細節估計以後才會有。
據悉，該計劃可能會建議將１０年的２０００億美元聯邦融資分為４個資金池，希望鼓勵逾１萬億美元的州、地方及私營融資，來建設及修葺橋梁、高速公路、供水系統及其他基礎設施。
白宮官員稱，所吸引總投資有望達到１﹒８５萬億美元，但具體要取決於能推動多少民間投資。特朗普計劃中的數字仍在調整中，在公布之前仍可能會有變動，而且由於共和黨在參議院中僅有些微優勢，該計劃能否在國會通過還存在不確定性。（ｍｎ）

cat, de

胸巴又睇中咩心水

未有ar
我覺得現在有點選不落手
想買THO,ANET,但個options 太不liquid
想買半導體，完全沒頭緒

我覺得佢準備又黎升 我之前係爆個下放左 琴晚都入番

MU 仲有冇連登大船

金融股d 業績影響真係捉摸唔到 我d axp 尋日一出完業績就跌到pk 明明都唔差

尋日先賣曬Nvda 有啲後悔
宜家半導體都係渣soxl算

仲揸緊

覺得唔差可以唔走住
好多時過一排又彈返

又係小注put7 啲垃圾股既時候

今晚結算，記住轉倉

咩?

期

點睇美股etf?

ETF有好多種，你要用嚟做咩先？

我睇緊2834，3140 呢啲香港買到既etf

I hold
STM
PYPl

今日到ibm插

我都有揸...
不過本身唔算特別睇好...
2018 Memory個Capacity大左好多....睇ASML Earning call佢地都話2017啲客好多都係做DRAM同NAND....MU自己就話個demand都仲好大....

如果美國基建計劃拉開40年玩，唔會引起需求集中，對社會的影響較少，好過之前大陸的4萬億基建

[url]'Potholes are everywhere'—fixing US infrastructure could take 40 years, says Chamber of Commerce CEO

海軍巴打話美國d基建
其實好舊，所以整下都係好事
原來VIX已經上返12.22 好耐沒見過高過10既VIX了

美國d 公路 鐵路 機場 接近第三世界standard

個需求拉長黎釋放，抬高長期經濟增長同貸款需求

有咩sector會受惠呢？
Materials?
原來只得五百幾隻股票（有遠期期權既股票）係52周高位

AMD 無啦啦好勁咁

今晚如果個 government funding 唔過，VIX 應該仲有得上

GE

下個星期財報應該都唔好 有排跌

$49個陣無放被逼strong hold

HD終於200大關

GE幅週線圖

段段向下快放，lp咗已發達

有貨

仲有industrial 入面的construction and engineering, finance (regional) 甚至 Consumer Discretionary 都可以留意下

屌, debit spread最尾果日有人exercise

上季明明贏4倍，之後出news 屈機，不了

咁好彩

搞到賺少幾百
係咪玩野

MU 俾多少少耐性，差不多ga la

縮量縮波幅，其實幾靚

隻GE真on9 半年無左40%

都好過aaoi

增持

果時一訓醒 即刻冇左 30%

加1...60蚊買既打回原形，之後就倒轉put 佢

stop loss 就算
之後成日諗 咁多勁股 駛鬼駁佢。再唔玩比較細野

其實o佢都係衰比amzn cut 單

夠死 比 amazon 玩死

我覺得要係入面搵合乎 我既選股原則既股票應該好少

GE跌到

諗緊入唔入Twitter
但入既短期黎睇只係賭業績

CFU曲線？

TWTR 睇圖表係第一階段轉到第二階段中，但係IBD既RS Rating 同SCTR都係好低
所以我覺得唔好入

傳統股(非科技股)比較難同時間滿足CANSLIM 的N、L

我都見到 但到底咩原因咁跌法

唔知，但我覺得博唔過，原因唔重要，最緊要因為買左佢而輸錢

我入左AMAT Call，不過有點驚

我比較少睇N既new product /service ,new management , catalyst
N你當係catalyst, 其實可能會好d
我現在主要睇Sales growth,EPS growth,RS rating/SCTR,同埋個股既sector 既強度

彈藥有限

呢樣真 最後都係想賺姐
換隻穩陣好過

慢慢入

準備稅貸借多30個加大個本
成本大約2厘
大家有冇咩建議點玩
初部諗住一半匯豐/建行
一半就入QQQ
好似較為穩陣得黎回報都預計合理

借咁多放死一兩隻一仆直就大獲
股債齊買穩陣d 同埋 etf 唔止qqq 可以買幾隻唔同sector 既etf對沖

D優先股又唔知點解又爆升

你地玩咩工具輸咁多

Ba終於跌，呢幾日太攰錯過出貨機會。
順手想問，有張call到左期，跌到冇左本，應該點處理？

變廢紙

師兄真係諗住刀仔鋸大樹.....

慶祝NVDA 破230

13個月升左3倍

巴打好勁

唔是我成個portfolio
係愛股姐 點解唔重注

正股 aaoi
好股大把 唔駛理呢隻

愛股係？

Tqqq
搞到想換走Aapl ...指數升佢都係到妹...

不過月尾應該爆上

220走曬

我好少trade 短期既期權
十年前，英國黃出左本書 四兩撥千金
有講過有一個朋友 點樣用warrant （一年後到期）去博一個大浪

我個人覺得我既打法幾似

巴打
其實原來N 係咁解
所以就算係o Neil 有時候都會fine tune 自己既選股

巴打你全LC? 個倉好紅

LC到期冇value變廢紙

1/. CAD轉弱，JPY轉強

2/. 外圍強勢但日經轉弱

一晚跌33%

妙巴

買左之後忙到攰到唔得閒睇市，呢排做野太辛苦

Government shutdown 震一震倉

Option 佔兩成咋
拎住部電話睇市訓著左，第二朝就紅哂。
Overall Ytd又變返9%

Options 最好不要佔太多

不過要搵有質素既股，買遠期Call一係變廢紙一係升幾倍

高盛好廢

Leaps 啲細股選擇太少

有啲我都買9個月至1年.....

係ar!所以我都係買左PYPL,STM同AMAT
一定係中型股以上既市值股票先會有Leaps

慘

100到宜家
成日都想加碼

Leaps感覺要太多本先一張
我多數買一個月到期果d 細細地

我得2張
有錢，我一定買正股

我鍾意2~4個月既組合

gov shutdown 會唔會有減價

星期六日要開住模擬倉解悶

其實沒咩特別
Shut定不shut 沒咩大影響

睇完動能投資法,用佢個方法長遠黎計應該真係有用過齋買spy
但係每兩個星期計一次slope都幾煩,如果冇工具既話,
仲要用低傭/免傭又經得起時間考驗既broker

同埋去到最後都係要寫program

沒錯 所以睇完就算，我覺得重點係 個slope,風險分配同埋個再調整

最近搵到一間ETF公司，叫pacer
佢推出兩種ETF，一種係trend following 另一種係cash cow

1.Cash cow個種係主要買 free cash flow yield強勁既股票

條式係 Free cash ow yield = (FCFY)
Free Cash Flow/Enterprise Value (Market Cap + Debt - Cash)

PACER GLOBAL CASH COWS DIVIDEND ETF =GCOW
PACER US CASH COWS 100 ETF =COWZ
PACER US SMALL CAP CASH COWS 100 ETF =CALF
PACER DEVELOPED MARKETS INTERNATIONAL CASH COWS 100 ETF =ICOW
睇返圖表個表現真心唔錯!

[url]2. Trend Following

主要就係用200天線做rule base ，根據唔同既情況去分配股票同treasury bill既比例，pdf入面講有三個indicator

A.股票indicator
100% 標普500股票
當標普500 收市價高於200天線多過5日 ，就會100％錢放哂入標普股票到

B.50/50
當標普500 收市價低於200天線 多過5日，就會50 ％標普，50％ 3 個月到期既treasury bill

C. T-bill
T-Bill Indicator
100% 3個月treasury bills
當B情況出現，而標普500 繼續 收市價低於200天線 多過5日，100％ 3 個月到期既treasury bill
如果A去到B去到 C，就會全部treasury bills

如果C去到A，就會100% 股票

不過呢間公司出既ETF mgt fee都係貴 0.6%

更加明確依家仲係大牛市，壞消息照升，呢類「壞消息」係測市的好工具

有無好用既conditional portfolio backtest web/app推介?

你講呢啲

yes,但呢個網站係咪一個portfolio只可以based on一個benchmark去adjust?

Benchmark 好似可以轉

希望大家會搵到另一隻倍升股，next NVDA

大家發現有咩股票可以係另一隻NVDA

NVDA其係食正未來科技條水，而且個故事仲未完
要搵到下一隻，要有透視未來嘅能力

連登多高手
所以係到問

繼續NVDA先啦
前幾年3D printing 吹到上太空，之後冇人講
但依家NVDA個故事好似仲未完

之前有巴打講ANET 但我miss左

3D print 係可以幫好多公司減成本....
唔係只係一兩間公司受惠...
NVDA我都買重....不過依幾個月不停做Short Put....正股反而減左....

好奇一問, 呢度咁多巴打睇好扑清

有冇人買左柯達

係度講過幾次
但講倍數nvda 勁好多

NVDA我覺得仲未睇到晒個潛力...
4大 Areas全部都可以獨當一面....

兩隻睇圖冇mtum 同voo 咁好, 要大跌市先見到真章?

Kashminer仲掘緊btc
而btc 就快玩完

Gpu 冇得輸

係.....
所以今年主力都係揸依隻....

礦難會唔會影響到NVDA?

唔會....基本上佢老細都話short term野....
同埋AI嗰邊佢應該Dominate左
前排Intel同AMD話合作...其實某程度上可能表示連Intel都知自己唔夠NVDA鬥....

steam數據上N卡佔7成幾人口，就算死左礦工都重有PC玩家撐住

A卡真係

我覺得始終未經歷過熊市，幾年既大牛市MTUM 同VOO先會高表現

大師睇淡

94年供樓10里息

20幾年柏景臺只係升左1倍多D.......

搵返條video clip

中後半段講緊

但首先，要諗幾個問題
1.要諗下個個浪 （咩資產會炒上）
2. 股價創新高...重要既轉捩點
3. 要用槓杆，即係warrant或者期權options
4. 買幾大，預輸幾多
條video clip 英國黃講個個朋友 2007年中資金融股既浪，二十萬博中，博左一千萬返來

佢講呢個故事，同佢之前係show入面講既係差唔多
1.要係岩既時間出現係岩既對方
2.要有信念
3.要用槓杆
4.風險管理

唔係到到都升ga

我覺得呢個係幾有睇法

1. CFD間野利息都幾貴下

2. BTC/ETH似乎反彈冇力，明早確認後反手追殺

10%利息，但樓價要一千萬

有沒人睇過

所以我唔明，點解柏景台相同大細單位而家只係賣2000幾萬，細單位反而升左幾倍

好似好悶嘅本書

睇緊哩本地緣政治嘅書

似乎一帶一路肯定失敗，係中亞地區強國唔會容許有穩定政權出現